{
    "question": "Ditentukan fungsi-fungsi f,g dan h, sebagai berikut    f(X)=3x-1 , g(x)=\u221ax dan h(x)=\u00d7\u00b2+2\r\na.( f o g)(x), (g o f) o h) (x)\r\nb. (f o g)(4), (f o g)(2), (f o g)(-2) (f o h)(-1),(h o g)(3)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a.<br>(f o g)(x) = f(g(x))<br>= 3\u221ax - 1<br><br><span>(g o f) o h) (x) = g(f(h(x)))<br></span>=\u00a0\u221a3\u00d7\u00b2+2-1<br>=\u00a0\u221a3\u00d7\u00b2+1<br><br>b.<br><span>(f o g)(4) = f(g(4))<br></span>=\u00a03\u221a4-1<br>= 3.2 - 1<br>= 5<br><br><span>(f o g)(2) = f(g(2))<br></span>=\u00a03\u221a2-1<br><br>(f o g)(-2) = f(g(-2))<br>=\u00a03\u221a-2\u00a0-\u00a01<br>= tidak ada jawaban karena tidak ada hasil akar dari angka &lt; 0<br><br><span>(f o h)(-1) = f(h(-1))<br></span>=\u00a03(-1)\u00b2+2\u00a0-\u00a01<br>= 3 + 2 -1<br>= 4<br><br><span>(h o g)(3) = h(g(3))<br></span>=\u00a0(<span>\u221a3)</span>\u00b2\u00a0+\u00a02<br>= 3 + 2<br>= 5",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "misalkan-a-merupakan-alas-jajargenjang-pqrs-dengan-t-merupakan-ti-440",
            "question": "Misalkan a merupakan alas jajargenjang PQRS dengan t merupakan tingginya. Jika 2t \u00a0= 3a, tentukan:    a.panjang t\u00a0dalam a\r\nb.panjang alas dan tingginya jika luas jajargenjang tersebut 864 cm2.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.\u00a0 2t=3a<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 t=3a/2<br><br>b.\u00a0 a.t= 864 cm\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 a. 3a/2= 864 cm\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 a\u00b2 = 864. 2/3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 a = 576<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 a = \u221a576<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 a =\u00a0 24 cm<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. <br>a) 2t = 3a<br>t = 3a/2<br><br>b) L = alas x tinggi<br>864 = a x t subtitusikan t = 3a/2<br>864 = a x 3a/2<br>864 = 3a^2/2<br>1728 = 3a^2<br>a^2 = 1728/3<br>a^2 = 576<br>a = akar(576)<br>a = 24 cm<br><br>t = 3a/2 = 3x24/2 = 36 cm<br><br>keterangan ^ : pangkat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-ingkaran-dari-kalimat-jika-kamu-tidak-jadi-berangkat-ke-kota-788",
            "question": "1. Ingkaran dari kalimat    \" Jika kamu tidak jadi berangkat ke Kota Solo, maka kamu mentraktir saya\" adalah?\r\n\r\n2. Pernyataan di bawah ini yang mempunyai nilai kebenaran BBBB adalah...\r\na. p ^ ~q\r\nb. ~p v ~q\r\nc. p =&gt; ~q\r\nd. ~p v q\r\ne. ~p &lt;=&gt; q",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0kamu berangkat ke solo dan kamu tidak mentraktir saya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-antara-bilangan-14-dan-224-disisipkan-3-bilangan-sehingga-terb-514",
            "question": "Di antara bilangan 14 dan 224 disisipkan 3 bilangan sehingga terbentuk barisan geometri. Tentukanlah rasio dan jumlah deret tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]  r_{baru} = \\sqrt[3+1]{224/14}  =  \\sqrt[4]{16} = 2[/tex]<br><br>[tex] S_{5} =  \\frac{14( 2^{5} - 1)}{2-1} = 448[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tunjukkan-teorema-faktor-dari-2x-3-adalah-faktor-dari-2x3-748",
            "question": "\u00a0Tunjukkan\u00a0Teorema faktor dari (2x-3) adalah faktor dari 2x\u00b3 + 5x\u00b2 -\u00a06x -9",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Faktor faktornya 2x^3+5x^2-6x+9=0<br>=\u00a0(x+1)(x+3)(2x-3)=0<br><br>jadi 2x-3 benar faktor dari\u00a02x^3+5x^2-6x+9",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-contoh-soal-dan-jawaban-barisan-aritmatika-apa-saja-962",
            "question": "10 contoh soal dan jawaban barisan aritmatika apa saja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. Diketahui barisan aritmetika\u00a0 3, 8, 13, \u2026<br>\u00a0\u00a0\u00a0 a. Tentukan suku ke-10 dan rumus suku ke-n barisan tersebut!<br>\u00a0\u00a0\u00a0 b. Suku keberapakah yang nilainya 198 ?</span><br><span><br>Jawab :</span><br><span>\u00a0<br>a. Dari barisan aritmetika 3, 8, 13, \u2026 diperoleh suku pertama a = 3 dan beda b = 8 \u2013 3 = 5.</span><br><span><br>Un\u00a0\u00a0\u00a0 = a + (n \u2013 1)b<br>U10\u00a0 = 3 + (10 \u2013 1)5<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 = 3 + 9 x 5<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 3 + 45<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = <u>48</u></span><br><br>\u00a0Un\u00a0\u00a0 = a + (n \u2013 1)b<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 3 + (n \u2013 1)5<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 3 + 5n \u2013 5<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = <u>5n \u2013 2</u><br><span><br>b. Misalkan Un\u00a0 = 198, maka berlaku :</span><br><span><span><br>Un\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 198<br>5n \u2013 2 = 198<br>5n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 200<br>\u00a0n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = <u>40</u><br>Jadi 198 adalah suku ke- 40</span>\u00a0</span><br><br><br><br><span>2. Diketahui U1 = a = 3 , U5 = 19 , Un = 31</span><br><span>\u00a0\u00a0\u00a0 a. Tentukan beda (b)</span><br>\n\u00a0\u00a0\u00a0 b. Tentukan n<br>\n\u00a0 \u00a0 c. Tentukan suku ke-20\u00a0<br><span>\u00a0\u00a0\u00a0 d. Tentukan n jika Un = 51</span><br><br><br><br>Jawab :<br><br><span>a. Cari U5 terlebih dahulu, setelah itu cari b dengan rumus U5 yang telah didapat :</span><br><span><br><span>\u00a0\u00a0\u00a0 Un = a + (n - 1)b</span></span><br>\u00a0\u00a0\u00a0 U5 = a + (5 - 1)b<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = <u>a + 4b</u></span><br><br><span>\n<span>\u00a0 \u00a0 b = a + 4b = 19</span></span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3 + 4b = 19<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4b = 19 - 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b = 16/4<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b = <u>4</u> \u00a0</span><br><br><span>\n<span>\u00a0b. Gunakan rumus Un = a + (n - 1)b = 31 (diketahui Un = 31) :</span></span><br><br><span>\n<span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 Un = 31</span></span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 a + (n - 1)b = 31<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3 + (n - 1)4 = 31<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3 + 4n - 4\u00a0\u00a0 = 31<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4n - 1\u00a0\u00a0 = 31<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4n\u00a0 = 31 + 1<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 n\u00a0 = 32/4<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 n\u00a0 = <u>8</u>\n<br><span><br><span>\u00a0c. suku ke-20 , dik: a = 3 , b = 4 :</span></span><br><br><span>\n\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 Un \u00a0 = a + (n - 1) b</span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 U20 = 3 + (20 - 1) 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 U20 = 3 + 80 - 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 U20 = 80 - 1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 U20 = <u>79</u>\u00a0<br><br><br><span>d. Jika Un = 51 :</span><br><br><span>\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 Un = 51</span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 a + (n - 1)b = 51<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3 + (n - 1)4 = 51<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3 + 4n - 4\u00a0\u00a0 = 51<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4n - 1\u00a0\u00a0 = 51<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4n\u00a0 = 51 + 1<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 n\u00a0 = 52/4<br><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 n\u00a0 = <u>13</u></span><span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-diketahui-2x2-x12-dibagi-x-a-sisanya-15-maka-nilai-a-441",
            "question": "Jika diketahui 2x\u00b2-x+12 dibagi (x-a) sisanya 15, maka nilai a?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02x + 2a - 1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0____________<br>x-a /2x^2 -\u00a0x + 12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 2x^2 - 2ax<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 ---------------- -<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 2ax\u00a0- x + 12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 2ax - 2a^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 ---------------- -<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 -\u00a0x + 2a^2 +12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 - x + a<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 ---------------- -<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2a^2 +\u00a0a +12 = 15<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2a^2 + a +12 - 15 = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2a^2 +\u00a0a - 3 = 0<br>\u00a0 \u00a0 (2a + 3) (a - 1)<br><br>\u00a0 \u00a0a = -3/2 atau a\u00a0= 1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keliling-suatu-segitiga-siku-siku-adalah-48cm-salah-satu-sudut-l-715",
            "question": "keliling suatu segitiga siku-siku adalah 48cm. salah satu sudut lancipnya 36,8\u00b0. hitunglah panjang sisi-sisi segitiga tersebut ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "salah satu sudut lancip = 36,8\u00b0 <br>\nsudut lancip yg lain  = 90 - 36,8 = 53,2\u00b0 <br>\ngunakan perbandingan sinus,  <br>\nx/sin 36,8 = y/sin53,2 = r/sin90 <br>\nx = rsin36,8 <br>\ny = rsin53,2 <br>\nkeliling = 48 <br>\nrsin36,8 + rsin53,2 + r = 48 <br>\nr = 48/(1+sin36,8+sin53,2) \u2248 20 <br>\ningat perbandingan phytagoras: <br>\n3 : 4 : 5 = 12 : 16 : 20 <br>\njadi panjang sisi-sisi segitiga tersebut adalah 12, 16 dan 20 cm. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-u10-dan-s10-dari-deret-aritmatika-jika-diketahui-sn-n-553",
            "question": "Hitunglah U10 dan S10 dari deret aritmatika Jika diketahui Sn = n\u00b2 + 2n",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Sn = n\u00b2 + 2n <br>Sn-1 = (n-1)\u00b2 + 2(n-1)<br><br>= n\u00b2 - 2n + 1 + 2n - 2<br><br>= n\u00b2 - 1<br><br>Un = Sn - Sn-1<br><br>= n\u00b2 + 2n - (n\u00b2 - 1)<br><br>= 2n + 1<br><br>U10 = 2.10 + 1 = 21<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-deret-geometri-dengan-suku-pertama-4-dan-suku-ke-336-929",
            "question": "diketahui deret geometri dengan suku pertama =4 dan suku ke-3=36 jumlah lima suku pertama deret tersebut adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "u3:u1=36:4<br>r^2=9<br>r=3<br>sn=4(-243-1)/2<br>s5=4(242)/2<br>s5=484<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "U1 = a = 4<br>U3 = a\u00d7r\u00b2 = 36<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r\u00b2 = 36/a = 36 / 4= 9<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r =\u00a0\u221a9 = 3<br>Sn = a\u00a0\u00d7 (r\u00a0pangkat n - 1) / r -1<br>S5= 4\u00a0\u00d7 (3pankat 5 - 1)/3-1<br>= 4\u00a0\u00d7 (243 -1)/2<br>=2\u00d7242 = 484<br><br>insya Allah..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-sungsi-f-dan-g-ditentukan-dengan-rumus-fx-x2-gx-1-357",
            "question": "Fungsi sungsi f dan g ditentukan dengan rumus f(x)= x+2 g(x) = 1/x (x # 0). tentukan fungsi invers dan f.komposisi berikut..    a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n( f o g )-1 (x)\r\n\r\nb.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n( g o f )-1 (x)\r\n\r\nc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n( f o g )-1 (4)\r\n\r\nd.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n( g o f )-1 (4)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) = x+2<br>y = x+2<br>x = y-2<br>[tex] f^{-1} [/tex](y) = y-2<br>[tex] f^{-1} [/tex](x) = x-2<br><br>g(x) =\u00a0[tex] \\frac{1}{x} [/tex]<br>y =\u00a0[tex] \\frac{1}{x} [/tex]<br>xy = 1<br>x =\u00a0[tex] \\frac{1}{y} [/tex]<br>[tex] f^{-1} [/tex](x) =\u00a0[tex] \\frac{1}{x} [/tex]<br><br><br>a. [tex] (fog)^{-1} [/tex]\u00a0(x) = ([tex] g^{-1} [/tex]o[tex] f^{-1} [/tex]) (x) =\u00a0[tex] g^{-1} [/tex]([tex] f^{-1} [/tex]\u00a0(x)) =\u00a0[tex] g^{-1} [/tex](x-2) =\u00a0[tex] \\frac{1}{x-2} [/tex]<br>c.\u00a0[tex] (fog)^{-1} [/tex]\u00a0(4) =\u00a0[tex] \\frac{1}{4-2} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex]<br><br>b.\u00a0[tex] (gof)^{-1} [/tex]\u00a0(x) =\u00a0\u00a0([tex] f^{-1} [/tex]o[tex] g^{-1} [/tex]) (x)\u00a0=\u00a0[tex] f^{-1} [/tex]([tex] g^{-1} [/tex] (x)) =\u00a0[tex] f^{-1} [/tex]([tex] \\frac{1}{x} [/tex]) =\u00a0[tex] \\frac{1}{x} [/tex] - 2 =\u00a0[tex] \\frac{1-2x}{x} [/tex]<br>d.\u00a0[tex] (gof)^{-1} [/tex]\u00a0(4) =\u00a0[tex] \\frac{1-2(4)}{4} [/tex] =\u00a0[tex]- \\frac{7}{4} [/tex]<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}